---
layout: post
title:  "24. Optimale Bestellmenge"
date:   2019-05-02 11:00:00 +0100
category: 1. Lehrjahr
tags: [Betriebswirtschaftliche Prozesse]
---

Viele Gegenstände (Papier, Schrauben oder bspw. Holz) sind nicht sofort in der Firma vorhanden und müssen erst bestellt werden. Um möglichst effizient vorzugehen ist es wichtig die richtige Anzahl zu bestimmen, die bestellt wird. Dies ist von viele Faktoren abhängig, welche sich gegenseitig bedingen.

| Bestellkosten   | Lagerkosten |
| --------------- | ----------- |
| Mengenrabatte   | Miete       |
| Transportkosten | Strom       |
| Personal        | Heizung     |
| ...             | Klimaanlage |
|                 | Personal    |
|                 | ...         |


